降龍十八掌應該係金庸小說中其中一招最有霸氣既武功

係唔同年代既射雕、神雕或者天龍八部，降龍十八部既特技都係整得好認真

廬山百龍霸

降龍十八掌根本唔應該有龍

細個睇黃日華出覺得好撚型

龍象般若功

應該出18掌

胡軍做得最好

最形武功

Homeless帝
災害等級：龍

好明顯係喬峰

首先降龍十八掌應該係降龍，咁點解會有龍飛出黎，而且明明近戰變曬遠攻aoe

同埋喬峰係28掌

降龍十八掌的大部分招式的名字由《易經》而來，包括：

第一式 亢龍有悔（乾卦上九）《彖》曰：「『亢龍，有悔』，盈不可久也。」

其招式為左腿微屈，右臂內彎，右腳踏乾位.左掌劃圈，右掌向外推去。為本掌最出名的招式。
第二式 飛龍在天（乾卦九五）《彖》曰：「『飛龍在天』，大人造也。」

此式躍起凌空，居高下擊，先聲奪人！以一飛沖天之式上躍雙膝微曲，提氣丹田，待覺真氣上升，放鬆肌骨，存想玉枕穴間，急發掌勁取敵首、肩、胸上三路。
第三式 見龍在田（乾卦九二）《彖》曰：「『見龍在田』，德施普也。」「見龍在田，利見大人。」

這一招是用於狹小空間的防身之術，它或為緩衝高手綿密不絕的攻勢之用。在金輪法王偷襲楊過時，郭靖為保護楊過和小龍女，使出此招，震開金輪法王令後者遭受反噬，但郭靖自己為了化解金輪法王的攻勢，也受到一點輕傷。
第四式 鴻漸於陸（漸卦九三）鴻漸於陸，夫徵不復，婦孕不育，兇。利禦寇。《彖》曰：「夫徵不復，離群醜也。婦孕不育，失其道也。」

此招之用，在一個巧字，藏巧於拙，用羽為儀。
第五式 潛龍勿用（乾卦初九）《彖》曰：「『潛龍，勿用』，陽在下也。」

此招勁收於內凝而不發，但若有敢試其鋒芒者，必受其殃。右手屈起食中二指，半拳半掌，向敵人胸口打去，左手同時向里鉤拿，右推左鉤，讓敵人難以閃避。這是一種左右夾擊的攻勢，讓人無處可避，盡在自己的掌握之中。
第六式 利涉大川（斷占詞，大畜、同人、未濟等卦多次出現）同人於野，亨。利涉大川，利君子貞。

逼退敵人之招式，用意在於使敵人勿近其身，以為自保。
第七式 尺蠖之屈：（乾卦九三）《彖》曰：「終日乾乾，反覆道也。」《繫辭下》曰：「『尺蠖之屈』，以求信也。」

此招退步側身，雙掌下揮，由下收之，自上攻之。
第八式 或躍在淵（乾卦九四）《彖》曰：「『或躍在淵』，進無咎也。」

此招虛步下蹲，柔以接物，雙掌上揮，上收下攻
第九式 雙龍取水（出處：佛經）

原文僅說雙掌齊發，前後文未提及降龍十八掌。
第十式 神龍擺尾（原名履虎尾，履卦九四）《彖》曰：「眇能視，跛能履，履虎尾，咥人。」

這招專攻背後之人，勁道奇猛，實為降龍十八掌的救命絕招。
第十一式 突如其來（離卦九四）突如其來如，焚如，死如，棄如。《彖》曰：「『突如其來如』，無所容也。」

此招功如其名，去勢奇快，攻其不備，最易出奇制勝。
第十二式 時乘六龍（乾卦彖辭）《彖》曰：「大哉乾元，萬物資始，乃統天。雲行雨施，品物流形。大明終始，六位時成，『時乘六龍』以御天。乾道變化，各正性命。保合大和，乃利，貞。首出庶物，萬國咸寧。」

第十三式 密雲不雨（損卦彖辭）《彖》曰：「小畜，柔得位而上下應之，曰小畜。健而巽，剛中而志行，乃亨。『密雲不雨』，尚往也。自我西郊，施未行也。」《象》曰：「風行天上，小畜。君子以懿文德。」

第十四式 損則有孚（損卦彖辭）損，有孚，元吉。無咎，可貞。利有攸往。曷之用，二簋可用享。《彖》曰：「《損》，損下益上，其道上行。『損而有孚』，元吉。無咎，可貞。利有攸往。曷之。」

第十五式 龍戰於野（坤卦上六）《彖》曰：龍戰於野，其血玄黃。「『龍戰於野』，其道窮也。」

真氣通五樞、維道、足臨泣、中封、中都、凝氣二間、商陽。左臂右掌，均是可虛可實，非拘一格。用虛實相生，陰陽相參的手法擾亂對方，自己則可以趁虛而入，是一式誘敵策。
第十六式 履霜冰至（坤卦初六）履霜，堅冰至。《彖》曰：「『履霜，堅冰』，陰始凝也。馴致其道，至『堅冰』也。」

肘往上微抬，右拳左掌，直擊橫推，一快一慢的打出去。掌法之中剛柔並濟，正反相成，實是妙用無窮，為「降龍十八掌」中較為陰柔的一技。
第十七式 羝羊觸藩（大壯卦上六）《彖》曰：「『羝羊觸藩』，羸其角。」「羝羊觸藩，不能退，不能邃。」

原文僅說雙手連劍帶掌，並未提及是否為十八掌之一。意欲以掌力內功和著全身的體重，以快速的步伐，讓敵人避無可避射無可射，其姿態就如一隻受到刺激的羊一樣，不顧一切地想衝出柵欄，威力相當驚人。
第十八式 震驚百里（震卦初九）辭曰：「震亨，震來虩虩，笑言啞啞。震驚百里，不喪匕鬯。」

原文僅說為洪七公的招式，前後文未提及降龍十八掌。

電視劇個D武術設計根本亂咁黎

另一個經典係六脈神劍變咗particle beam weapons

第四張係咪cut我和疆屍有個約會

最低果張如果條龍係黑色，就真係搞到邪皇炎殺黑龍波咁

邪龍炎殺黑龍波
邊個勁

手指死光

滅龍魔法都有龍

唔好話劇集,連遊戲特效都係降龍十八掌最靚

我細個以為係真,仲好想學

其實龍珠既龜波氣功係咪抄佢？